<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogg on The Nature of Software</title>
    <link>http://thenatureofsoftware.se/posts/</link>
    <description>Recent content in Blogg on The Nature of Software</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2017 14:23:30 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://thenatureofsoftware.se/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Docker daemon in docker</title>
      <link>http://thenatureofsoftware.se/posts/docker_daemon_in_docker/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 14:23:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://thenatureofsoftware.se/posts/docker_daemon_in_docker/</guid>
      <description>So while I was working on setting up a Continuous Delivery toolchain using Kubernetes and Spinnaker I stumbled upon a little problem. Spinnaker can be used with Kubernetes for CD when you have a docker image. But you need some kind of step that transforms your application in to an image. You can trigger this step from Spinnaker by invoking the build in your favorite Continuous Integration tool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strategiska val för en teknikplattform</title>
      <link>http://thenatureofsoftware.se/posts/strategiska_val_for_en_teknikplattform/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 11:58:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://thenatureofsoftware.se/posts/strategiska_val_for_en_teknikplattform/</guid>
      <description>I ett tidigare inlägg pratade vi om att containers nu finns för alla plattformar. Men vad får det för påverkan på våra strategiska val när det gäller teknik?
Microsoft har på senare år gjort stora satsningar på Open Source och .NET Core finns idag för de flesta plattformar.
Tillsammans med Docker och containers gör det att vi kan bygga applikationer och tjänster med nästan vilket språk och teknik som helst, förutsatt att vi gör ett par strategiska val.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vad är er containerstrategi?</title>
      <link>http://thenatureofsoftware.se/posts/vad_ar_eran_containerstrategi/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 11:43:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://thenatureofsoftware.se/posts/vad_ar_eran_containerstrategi/</guid>
      <description>Om du tror att Docker och containers bara är för Linux så är det dags att tänka om. Docker Windows Containers har funnits tillgängligt sedan Windows Server 2016.
Även om det är en stor fördel att paketera och drifta sina system som containers så är det tillsammans med en orkestreringslösning som man når de verkliga fördelarna. Med en orkestreringslösning för containers frikopplas applikationer och system från infrastruktur så som nät, disk, minne och cpu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traditionella projekt och roller vs. Agil utveckling</title>
      <link>http://thenatureofsoftware.se/posts/traditionella-projekt-och-roller-vs-agile-utv/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 10:08:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://thenatureofsoftware.se/posts/traditionella-projekt-och-roller-vs-agile-utv/</guid>
      <description>Det är snart 16 år sedan det The Agile Manifesto skrevs och agil utveckling har blivit etablerat. Men det är fortfarande väldigt vanligt att man bedriver utveckling med en metod som ScrumBut och att den stora effekten och vinsten med agil utveckling uteblir.
Det svåra är att förändra organisationen till att börja arbeta, t.ex. enligt Scrum, och resultatet blir ofta att man anpassar den agila metoden till att passa organisationen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://thenatureofsoftware.se/posts/heres_a_tought/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://thenatureofsoftware.se/posts/heres_a_tought/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>